一年拍28條宣傳片 柯文哲被批大花筒燒逾一千萬

被指極可能參與2020年台灣大選、挑戰總統蔡英文的台北市長柯文哲（柯P），過去經常拍片宣傳市政，數度遭反對人士批評他在做「網紅」。台北市議員汪志冰今日指出，柯文哲今年一共拍了28條影片，狂燒4,216萬元新台幣（約1,077萬港元），很多影片甚至只在突顯柯文哲個人，質疑柯根本在用行政資源打選戰。

台北市議會今天進行市政總質詢，議員汪志冰質疑柯根本在當網紅，今年已經拍了28條影片，加上過去3年累積已經拍了72條影片，如果對市政宣傳具效果，她也接受，但汪質疑很多影片都在宣傳柯文哲自己。

柯文哲一開始對汪志冰報的數字感到質疑，直呼「怎麼可能，有些一片10萬塊（2.55萬港元）就很多了，怎麼會，這數字一定有問題」，但汪志冰隨即打臉，強調資料是市府所提供。

汪志冰接着播放一段警察局禁毒宣傳廣告，預算為9萬元（2.3萬港元），片中柯文哲出來喊了一個口號，接着所有北市分局長站在旁邊，大家45度角抬頭「迎向光明」。汪志冰批評這影片只會喊口號，根本在突顯柯文哲個人形象。柯看完影片後也搖頭，追問底下警察局長陳嘉昌「這點閱率多少？這應該很低」，接着搖頭直說「拍得不好」，最後陳嘉昌回覆該條影片點閱率為1.9萬人次。

汪隨後再播放預算為52萬元（約13.3萬港元）的台北河岸音樂季影片，她批評影片中完全沒有提供疏散訊息，結果當天散場大混亂。柯反駁「這表示（影片）效果很好，大家都去參加音樂祭」；負責活動的觀傳局長陳思宇也解釋，該部影片有百萬點閱率，至於交通疏散部份有另外再拍了一部影片。

汪志冰最後質疑柯，拍影片幾乎再拉抬自己，還追問柯文哲記不記得過去影片拍了甚麼？結果，柯答不出來，但他強調市政廣告還是要有人看，沒有人看就沒有用，自己親自拍攝點閱率會高一點，要想辦法提高點閱率。

台灣《蘋果日報》

鳩鐵求求其其都跌一千億
香港條龍加三條毛加左一百萬
一千萬濕濕碎啦

但北市府會後反駁，發言人劉奕霆說，經了解，市府提供議會資料為柯市長上任後至今所有局處拍攝的市政宣導影片，自2015年至今總預算金額為4200萬餘元，而柯市長於2018年拍攝影片數量為28則，預算約354萬元。

貼埋先得架 唔好特登漏左段

邊度有呢段?

2018年預算約354萬元, 實際用左1,077萬港元

成年先燒1千萬 都唔夠香港班保皇黨一個人做下宣傳都幾百萬啦

陰功，兩萬港紙一條片都俾人鬧貴
台仔有無咁低人工

點解我睇咗做柯柏文🤔

一日幕僚嗰條片重要成粒鐘

一日幕僚條片好似係製作方都想收回成本就算
當幫佢之餘 令多啲人識個節目

政治宣傳

人地還撚晒啲債 洗少少都唔得咩

台灣真係窮國家
香港城市黎都使幾百億

係一個人做下一日宣傳呀

唔係幫邊個，個宣傳片成本係咪計錯，

屌!!! 去另一個新聞睇係
『…台北市政府共斥資4216萬元公帑拍攝72部有市長入鏡的市政宣傳廣告…』

柯P喺南部民望得唔得架
咁易選得到總統？

講過話唔想選總統(好似係)

梁振英夠話過N屆唔參選
如果李登輝肯捧佢你估佢唔制咩

喔，懂了，查了些資料，4千多萬是四年來市政宣傳費用的總和，我記得馬市長是8年6億還3億(郝破十億)，柯p 4年花不到馬一半，也難怪議員這麼生氣。

另外28部影片是今年柯p有入鏡的影片，市府官員是說這樣點閱率會比較高也比較省錢，這點倒是真的，呱吉還是蔡阿嘎也說過沒柯p他們還未必想接這種案子。

高下立見

fake news

國民黨除左老屈對手，根本無料到